### 进程打开文件时的实现

1. ![打开文件的内核数据结构](https://gitlab.com/zhougb3/learning-notes/raw/master/images/%E6%89%93%E5%BC%80%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%9A%84%E5%86%85%E6%A0%B8%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84.jpg)
2. ![两个独立进程打开同一文件](https://gitlab.com/zhougb3/learning-notes/raw/master/images/%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%89%93%E5%BC%80%E5%90%8C%E4%B8%80%E6%96%87%E4%BB%B6.jpg)
3. 每个进程都有自己的独立文件表项，因此当多个进程在读取同一文件时能够正常工作，因为各自有自己的文件偏移量，不受影响。但是同时写文件会出现问题。
4. 一个例子解析如下图：![进程打开文件例子](https://gitlab.com/zhougb3/learning-notes/raw/master/images/%E8%BF%9B%E7%A8%8B%E6%89%93%E5%BC%80%E6%96%87%E4%BB%B6%E4%BE%8B%E5%AD%90.png)
   1. 在进程A中，文件描述符1和30都指向了同一个打开的文件句柄（#23），这可能是该进程多次对执行`打开`操作
   2. 进程A中的文件描述符2和进程B的文件描述符2都指向了同一个打开的文件句柄（#73），这种情况有几种可能，1.进程A和进程B可能是父子进程关系;2.进程A和进程B打开了同一个文件，且文件描述符相同（低概率事件=_=）；3.A、B中某个进程通过UNIX域套接字将一个打开的文件描述符传递给另一个进程。
   3. 进程A的描述符0和进程B的描述符3分别指向不同的打开文件句柄，但这些句柄均指向i-node表的相同条目（#1936），换言之，指向同一个文件。发生这种情况是因为每个进程各自对同一个文件发起了打开请求。同一个进程两次打开同一个文件，也会发生类似情况。
   4. 父进程打开一份文件，再通过fork创建子进程，父进程关闭删除文件，子进程中的文件依然处于打开状态。因为父进程关闭文件，只是系统文件描述符表引用计数少一，父进程删除文件只是将文件数据块的索引删除，子进程依然可以看到该数据块，，一旦退出才找不到该文件的索引节点而报错。

###  进程

1. 当父进程终止后，所有的子进程的父进程变为init进程。当子进程终止后，父进程要对其进行善后处理。否则变成了僵死进程。无论何时只要有一个子进程终止，init就会调用一个wait函数取得其终止状态，防止了在系统中塞满僵死进程。
2. Linux的有效用户ID：即我这个用户来执行这个文件，如果设置了有效用户ID，那么我就可以以文件拥有者的身份来执行这个文件，访问文件拥有者才能访问的资源(https://www.cnblogs.com/kunhu/p/3699883.html )   ( https://blog.csdn.net/demiaowu/article/details/39370355)

### 线程

